<mediawiki xmlns="http://www.mediawiki.org/xml/export-0.11/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.mediawiki.org/xml/export-0.11/ http://www.mediawiki.org/xml/export-0.11.xsd" version="0.11" xml:lang="fr">
  <siteinfo>
    <sitename>Wikiquote</sitename>
    <dbname>frwikiquote</dbname>
    <base>https://fr.wikiquote.org/wiki/Wikiquote:Accueil</base>
    <generator>MediaWiki 1.45.0-wmf.9</generator>
    <case>first-letter</case>
    <namespaces>
      <namespace key="-2" case="first-letter">Média</namespace>
      <namespace key="-1" case="first-letter">Spécial</namespace>
      <namespace key="0" case="first-letter" />
      <namespace key="1" case="first-letter">Discussion</namespace>
      <namespace key="2" case="first-letter">Utilisateur</namespace>
      <namespace key="3" case="first-letter">Discussion utilisateur</namespace>
      <namespace key="4" case="first-letter">Wikiquote</namespace>
      <namespace key="5" case="first-letter">Discussion Wikiquote</namespace>
      <namespace key="6" case="first-letter">Fichier</namespace>
      <namespace key="7" case="first-letter">Discussion fichier</namespace>
      <namespace key="8" case="first-letter">MediaWiki</namespace>
      <namespace key="9" case="first-letter">Discussion MediaWiki</namespace>
      <namespace key="10" case="first-letter">Modèle</namespace>
      <namespace key="11" case="first-letter">Discussion modèle</namespace>
      <namespace key="12" case="first-letter">Aide</namespace>
      <namespace key="13" case="first-letter">Discussion aide</namespace>
      <namespace key="14" case="first-letter">Catégorie</namespace>
      <namespace key="15" case="first-letter">Discussion catégorie</namespace>
      <namespace key="100" case="first-letter">Portail</namespace>
      <namespace key="101" case="first-letter">Discussion Portail</namespace>
      <namespace key="102" case="first-letter">Projet</namespace>
      <namespace key="103" case="first-letter">Discussion Projet</namespace>
      <namespace key="104" case="first-letter">Référence</namespace>
      <namespace key="105" case="first-letter">Discussion Référence</namespace>
      <namespace key="108" case="first-letter">Transwiki</namespace>
      <namespace key="109" case="first-letter">Discussion Transwiki</namespace>
      <namespace key="710" case="first-letter">TimedText</namespace>
      <namespace key="711" case="first-letter">TimedText talk</namespace>
      <namespace key="828" case="first-letter">Module</namespace>
      <namespace key="829" case="first-letter">Discussion module</namespace>
      <namespace key="2600" case="first-letter">Sujet</namespace>
    </namespaces>
  </siteinfo>
  <page>
    <title>Kaamelott/Loth</title>
    <ns>0</ns>
    <id>7915</id>
    <revision>
      <id>422588</id>
      <parentid>422578</parentid>
      <timestamp>2025-07-11T09:35:57Z</timestamp>
      <contributor>
        <ip>2A02:8428:1E7E:F901:C5A8:6098:53E2:CD01</ip>
      </contributor>
      <comment>/* Citations */</comment>
      <origin>422588</origin>
      <model>wikitext</model>
      <format>text/x-wiki</format>
      <text bytes="21435" sha1="br0kv7a33z3gwev5vlyxtd6r0ekc2f2" xml:space="preserve">Citations de '''[[w:Personnages de Kaamelott#Loth_d%E2%80%99Orcanie|Loth d'Orcanie]]''' dans la [[:catégorie:série télévisée|série télévisée]] [[Kaamelott]].

==Citations==
{{citation|citation= ''Ave Cesar, rosae rosam, et spiritus rex !'' Ah non, parce que là, j’en ai marre !}}
{{Réf Série|auteur=Alexandre Astier
|acteur=François Rollin
|série=Kaamelott
|saison=Livre III
|épisode=''L’Assemblée des rois 2{{e}} partie''}}

{{citation|citation= ''Tempora mori, tempora mundis recorda''. Voilà. Eh bien ça, par exemple, ça veut absolument rien dire, mais l’effet reste le même, et pourtant j’ai jamais foutu les pieds dans une salle de classe, attention !}}
{{Réf Série|auteur=Alexandre Astier
|acteur=François Rollin
|série=Kaamelott
|saison=Livre III
|épisode=''L’Assemblée des rois 2{{e}} partie''}}

{{citation|citation= Les mômes maintenant, ils lisent, ils lisent, ils lisent et résultat...ils sont encore puceaux à 10 ans...}}
{{Réf Série|auteur=Alexandre Astier
|acteur=François Rollin
|série=Kaamelott
|saison=Livre III
|épisode=''L’Assemblée des rois 2{{e}} partie''}}
{{Choisie citation du jour
|puce=*
|année=2010
|mois=mars
|jour=24
|commentaire=
|}}

{{citation|citation= Je ne reviendrai plus jamais, cette fois je le dis, je le fais, je reste chez moi. Merde. Ça suffit. }}
{{Réf Série|auteur=Alexandre Astier
|acteur=François Rollin
|série=Kaamelott
|saison=Livre III
|épisode=''L’Assemblée des rois 2{{e}} partie''}}

{{citation|citation= Santis recorda, santis deus rex. (Galessin: ce qui veut dire ?) Absolument rien.}}
{{Réf Série|auteur=Alexandre Astier
|acteur=François Rollin
|série=Kaamelott
|saison=Livre IV
|épisode=''Dagonet et le Cadastre''}}

{{citation|citation= Vous êtes chevalier, je suis roi… Je vous demande de venir, vous venez et puis c’est tout !… Je vais pas non plus aller brûler un cierge sous prétexte que vous avez fait un tour de cheval !}}
{{Réf Série|auteur=Alexandre Astier
|acteur=François Rollin
|série=Kaamelott
|saison=Livre IV
|épisode=''Dagonet et le Cadastre''}}

{{citation|citation= Pour faire court, vous êtes ici chez les salopards. C’est admis. On n'a pas des idées bien jojo, et on n’a pas peur de le dire ! On fomente, on renégate, on laisse libre cours à notre fantaisie.}}
{{Réf Série|auteur=Alexandre Astier
|acteur=François Rollin
|série=Kaamelott
|saison=Livre IV
|épisode=''Dagonet et le Cadastre''}}

{{citation|citation= Voilà… Moi de mon coté j'avais parié que vous étiez encore trop branquignole pour savoir c'qui était à vous… Je vois que j’ai encore tapé juste !}}
{{Réf Série|auteur=Alexandre Astier
|acteur=François Rollin
|série=Kaamelott
|saison=Livre IV
|épisode=''Dagonet et le Cadastre''}}

{{citation|citation= Oh là ! Attendez. Nous ici, on est en train de parler à quelqu’un d’intelligent. Si vous en êtes encore à respecter vos serments, on va couper court, on est tous très occupés.}}
{{Réf Série|auteur=Alexandre Astier
|acteur=François Rollin
|série=Kaamelott
|saison=Livre IV
|épisode=''Dagonet et le Cadastre''}}

{{citation|citation= [À Lancelot] Ah ! À ce propos, je dois vous avouer que j'ai longtemps réflechi à savoir comment vous deviez m'appeler. [...] Éh oui ! Parce que vous êtes pas, à proprement parler, un de mes sujets. Vous êtes pas sous mes ordres non plus. "Sire", c'est quand même un peu ampoulé. Alors j'ai pensé à beaucoup de choses. "Loth", "Seigneur", "Monsieur"... Je me suis même demandé si vous deviez pas m'appeler "vieille branche", "mon p'tit pote" ou "canaillou".}}
{{Réf Série|auteur=Alexandre Astier
|acteur=François Rollin
|série=Kaamelott
|saison=Livre IV
|épisode=''Loth et le Graal''}}

{{citation|citation= [À Lancelot] Alors là, pareil. J'vais dire une banalité : Ne jamais négliger les bienfaits du couple dans la fonction militaire ; surtout quand on est à poste de décisions. Moi, j'ai toujours mené mes troupes de façon laborieuse et pénible, pourquoi ? Avant tout - faut pas s'le cacher - parce que ma femme est une grosse salope.}}
{{Réf Série|auteur=Alexandre Astier
|acteur=François Rollin
|série=Kaamelott
|saison=Livre IV
|épisode=''Loth et le Graal''}}

{{citation|citation= Moi, quand ma garce de femme est là, ça déménage pas mal aussi… Hier, elle m’a fendu le tibia avec une amphore, la salope !}}
{{Réf Série|auteur=Alexandre Astier
|acteur=François Rollin
|série=Kaamelott
|saison=Livre IV
|épisode=''La Rémanence''}}

{{citation|citation= Victoriae mundis set mundis lacrima. Bon, ça ne veut absolument rien dire, mais je trouve que c’est assez dans le ton. }} 
{{Réf Série|auteur=Alexandre Astier
|acteur=François Rollin
|série=Kaamelott
|saison=Livre IV
|épisode=''Le désordre et la nuit''}}

(Dagonne: A quoi ça sert de se pointer là-bas ? Quel intérêt ?) La surprise, Seigneur Dagonet. Une discipline pour laquelle vous n’avez aucun talent. [...] Vous êtes toujours désespérément là où l’on vous attend. Par exemple, tout le royaume pense que vous êtes un con.[...] Et quand vous ouvrez la bouche, vous ne faites que confirmer que vous en êtes un. Vous n’avez pas le sens du coup de théâtre.
{{Réf Série|auteur=Alexandre Astier
|acteur=François Rollin
|série=Kaamelott
|saison=Livre V
|épisode=''Les Repentants''}}

{{citation|citation= Quand on veut être sûr de son coup, Seigneur Dagonet… on plante des navets. On ne pratique pas le putsch.}}
{{Réf Série|auteur=Alexandre Astier
|acteur=François Rollin
|série=Kaamelott
|saison=Livre V
|épisode=''Les Repentants''}}

{{citation|citation= Bon ben voilà. Flat minimas et patria.}}
{{Réf Série|auteur=Alexandre Astier
|acteur=François Rollin
|série=Kaamelott
|saison=Livre V
|épisode=''Les Repentants''}}

{{citation|citation=(''À Venec'') C'est un style que vous vous donnez d'être à moitié cul nu ? [...] Remarquez ça change. Et puis ça désacralise le guet-apens.}}
{{Réf Série|auteur=Alexandre Astier
|acteur=François Rollin
|série=Kaamelott
|saison=Livre V
|épisode= 1 : ''Les Repentants''}}

{{citation|citation= Vous, vous êtes un peigne-cul en toutes circonstances. N'importe qui vous pousserait à n'importe quoi pourvu qu'il parle un peu fort.}}
{{Réf Série|auteur=Alexandre Astier
|acteur=François Rollin
|série=Kaamelott
|saison=Livre V
|épisode=''Corvus corone''}}

{{citation|citation= Non, c'est moi qui y suis pour quelque chose. Le coup d'État, c'est moi ! Le clan séparatiste, c'est moi ! Et d'une manière générale, j'ai un lien plus ou moins direct avec tout ce qui se manigance de vicelard en Bretagne depuis ces trente dernières années, ça tout le monde le sait. Ce qu'on sait moins en revanche, c'est la raison qui me pousse à faire tout ça... [Arthur : Oui je vous écoute, qu'est ce qui vous pousse à faire tout ça ?] L'amour ! Que je porte à ma femme, votre sœur. [Arthur : Demi-sœur !] Personne ne vous déteste plus qu'elle dans tout le royaume, sire. Et moi, pauvre fou d'amour esclave de ses yeux, je ne cherche qu'à contenter ses désirs de vengeance. Me commanderait-elle de venir attaquer vos armées seul contre un million, je le ferais sans réfléchir. Alors quand cette salope a su que Lancelot organisait une armée séparatiste, elle m'a ordonné de m'associer à lui et de lui filer du pognon. Et moi, pauvre bête dressée, je me suis lâchement exécuté. Misa brevis et spiritus maxima... Ça veut rien dire, mais je suis très en colère contre moi même. }}
{{Réf Série|auteur=Alexandre Astier
|acteur=François Rollin
|série=Kaamelott
|saison=Livre V
|épisode=''Corvus corone''}}

{{citation|citation= Odi panem quid meliora ! ça ne veut rien dire mais je trouve que ça boucle bien.}}
{{Réf Série|auteur=Alexandre Astier
|acteur=François Rollin
|série=Kaamelott
|saison=Livre V
|épisode=''Corvus corone''}}

{{citation|citation= Nun pecat et nun replica. Non ça veut rien dire mais bon euh...}}
{{Réf Série|auteur=Alexandre Astier
|acteur=François Rollin
|série=Kaamelott
|saison=Livre V
|épisode=''Corvus corone''}}

{{citation|citation= Mais alors la ! In medio stat virtus. Non c'est tout a fait correct, la vertu est dans le juste milieu en revanche, ça n'a rien à voir avec la conversation}}
{{Réf Série|auteur=Alexandre Astier
|acteur=François Rollin
|série=Kaamelott
|saison=Livre V
|épisode=''Corvus corone''}}

{{citation|citation=C’est allé relativement vite, mais il a quand même fallu que je m’y reprenne à deux fois… J’l’avais pourtant étranglé pendant cinq bonnes minutes, le fumier ; il était bleu outre-mer, avec une jolie langue gonflée comme une escalope de dinde ; et pourtant croyez-moi si vous voulez, il respirait encore, la vieille carne. Et, je sais pas si c’est cette respiration paniquée et sifflotante, ou alors si c’est le fait qu’il me fixait avec de grands yeux rouges - parce que tous les vaisseaux avaient pété - mais je me suis senti un peu déstabilisé. Alors j’lui ai bourré la bouche avec un linge trempé dans de l’huile de lampe et j’ai foutu le feu. Bah, ça répond à votre question du coup : oui, c’est allé assez vite.}}
{{Réf Série|auteur=Alexandre Astier
|acteur=François Rollin
|série=Kaamelott
|saison=Livre V
|épisode=''Hurlements''}}

{{citation|citation= Oui mais, quand je reste trop dans ma baraque, je conspire, c’est un réflexe. Du coup, je prends l’air, ça vaut mieux pour tout le monde.}}
{{Réf Série|auteur=Alexandre Astier
|acteur=François Rollin
|série=Kaamelott
|saison=Livre V
|épisode=''La Promesse''}}

{{citation|citation= Ah, mais c’est pas possible, ça ! J’ai pas envie, de participer ! À rien ! C’est pas mon genre, de participer ! Jamais je participerai ! À part à vos obsèques, bande de cons !}}
{{Réf Série|auteur=Alexandre Astier
|acteur=François Rollin
|série=Kaamelott
|saison=Livre V
|épisode=''Vae Soli !''}}

{{citation|citation= Mais ils sont tous plus débiles les uns que les autres ces pigeons. Les nôtres, quand on les envoie à Kaamelott on se les fait systématiquement ramener par la vieille de la ferme d'à coté ! [...] ça s'adresse à personne, les pigeons sont cons, point !}}
{{Réf Série|auteur=Alexandre Astier
|acteur=François Rollin
|série=Kaamelott
|saison=Livre V
|épisode=''Vae Soli !''}}

{{citation|citation= (A Galessin : "Le rapport entre quoi et quoi ?") Entre Excalibur et le fromage gratiné. Réponse : Aucun. C'est une métaphore moisie tiraillée entre votre stupidité d'ordre général et votre surprenante inaptitude à utiliser les métaphores...}}
{{Réf Série|auteur=Alexandre Astier
|acteur=François Rollin
|série=Kaamelott
|saison=Livre V
|épisode=''Aux yeux de tous III''}}

{{citation|citation=Aretropeca tetre domini, ça n’a aucun sens, mais bon. Y a retro, y a pecat, on peut vaguement en faire quelque chose!}}
{{Réf Série|auteur=Alexandre Astier
|acteur=François Rollin
|série=Kaamelott
|saison=Livre V
|épisode=''Aux yeux de tous III''}}

{{citation|citation= (A Dagonnet : Attendre... Attendre que les choses se désagrègent d'elles mêmes. Attendre que Kaamelott tombe en lambeaux patiemment, pierre après pierre, chevalier après chevalier.
Attendre, et se tenir prêts ! Prêts à se faufiler dans le moindre interstice ! "Ferme bien tes portes Arthur !" - et là je suis en adresse directe pour créer un palier d'intensité - "Ferme bien tes portes Arthur, car nous essaierons toutes les issues ! Et si par mégarde..." - et là j'enchaîne sur une métaphore prédatrice - "Si par mégarde tu oublies la petite lucarne, le renard saura se faire assez mince pour y passer !" Et là normalement, il faut une citation latine mais Pfff... J'en ai marre ! }}
{{Réf Série|auteur=Alexandre Astier
|acteur=François Rollin
|série=Kaamelott
|saison=Livre V
|épisode= 4 : ''Le dernier jour''}}


{{citation|citation= Vous entendez ça ? Il parait que je suis malpoli ! Qu'est-ce que vous en pensez, bande de trous-du-cul ?}}
{{Réf Série|auteur=Alexandre Astier
|acteur=François Rollin
|série=Kaamelott
|saison=Livre V
|épisode=''Aux yeux de tous III''}}

{{citation|citation= Moi, après deux heures de retard, j'ai passé le cap de l'agacement. Le peu de volonté que j'avais de me farcir une réunion avec ce débile de Dagonet a définitivement disparu. Je suis une sorte de meuble.}}
{{Réf Série|auteur=Alexandre Astier
|acteur=François Rollin
|série=Kaamelott
|saison=Livre V
|épisode=''Les Dauphins''}}

{{citation|citation= [À Galessin] Mais parce que votre existence est merdique mon pauvre ami, vous avez l'œil qui brille à chaque fois qu'un oiseau pète, c'est triste à voir. Ça fait des années que vous menez un train de vie de noix de St-Jacques, alors évidemment, un message qui annonce la visite d'un imbécile porteur de bonnes nouvelles, c'est déjà un petit festival pour vous ! J'suis sûr que vous vous êtes peigné pour l'occasion !}}
{{Réf Série|auteur=Alexandre Astier
|acteur=François Rollin
|série=Kaamelott
|saison=Livre V
|épisode=''Les Dauphins''}}

{{citation|citation= Euh, "Vous êtes là.", c'est-à-dire qu'il est surpris lui-même ; ça lui viendrait pas à l'idée de raccorder le fait qu'on est là avec le fait qu'il nous l'a demandé.}}
{{Réf Série|auteur=Alexandre Astier
|acteur=François Rollin
|série=Kaamelott
|saison=Livre V
|épisode=''Les Dauphins''}}

{{citation|citation= Moi c'est comme vous sentez, j'ai eu deux heures à vide, c'est pas si souvent, je pense que j'en ai inconsciemment profité pour dresser un petit bilan.}}
{{Réf Série|auteur=Alexandre Astier
|acteur=François Rollin
|série=Kaamelott
|saison=Livre V
|épisode=''Les Dauphins''}}

{{citation|citation=J'ai soudain la sensation limpide d'avoir gaspillé ma jeunesse... L'avoir vue s'échapper de mes mains comme l'anguille effrayée et m'appeler à présent sur le lierre du tombeau, où patientent depuis toujours le chant des enfants, les raisins volés…}}
{{Réf Série|auteur=Alexandre Astier
|acteur=François Rollin
|série=Kaamelott
|saison=Livre V
|épisode=''Les Dauphins''}}

{{citation|citation=Je vais y aller, de jour, devant tout le monde. Et si je deviens roi de Bretagne, je vous nomme respectivement Ministre des armes, et Responsable de la protection des frontières. Parce que mon destin, c'est de m'entourer de nuls, de vrais nuls… Timeo libri rex agitur, ça veut rien dire, mais c'est ce que j'ai trouvé de plus… aigre !}}
{{Réf Série|auteur=Alexandre Astier
|acteur=François Rollin
|série=Kaamelott
|saison=Livre V
|épisode=''Les Dauphins''}}

{{citation|citation= ''(À Arthur)'' Avant de vous lancer dans les excès de virilité, vous auriez la curiosité de jeter un œil à la table du fond. Je suis venu avec quelqu'un qui veut vous parler... [Tavernier : Qu'est ce qu'on fait, là ?] Rien, y faut surtout pas s'en mêler. Comme quand deux chats sauvages se retrouvent sur le même terrain. Y s'observent et aucun des deux ne baisse le regard sous peine d'être saigné à blanc. Ce qui couperait court, c'est qu'il y en ait un plus faible que l'autre, mais là c'est pas le cas. C'est les deux même sales bestioles, inflexibles, indomptables et vivaces. Y tiennent ça de leur mère ! [Tavernier : De leur mère ? vous voulez dire que c'est sa sœur ?][Arthur et Anna : Demi-sœur !] Ah ! ça cause. Le dialogue s’amorce ! Peut être que vous vous ferez pas dévaster votre boui-boui.}}
{{Réf Série|auteur=Alexandre Astier
|acteur=François Rollin
|série=Kaamelott
|saison=Livre V
|épisode=''Jizo''}}

{{citation|citation= ''(À Anna)'' j'aime autant vous dire que quand une bande de détrousseurs embusqués nous tombera sur la viande, et qu'il lui prendra le goût de vous passer dessus en file indienne, je lèverai pas le petit doigt.}}
{{Réf Série|auteur=Alexandre Astier
|acteur=François Rollin
|série=Kaamelott
|saison=Livre V
|épisode=''Jizo''}}

{{citation|citation= [À Léodagan] Écoutez, comme ça à priori, ça m'évoque rien, mais honnêtement c'est possible. Ce serait assez le genre de la maison, en tout cas ! De l'autre côté, voyez un peu l'ironie, si j'avais pas fomenté une attaque par l'ouest, vous seriez allés vous écraser contre les Romains à l'est !
Oui, alors, pourquoi ? Pourquoi trahir sans arrêt les gens avec qui je collabore ? Je dirais que c'est probablement une réponse compulsive à une crainte de m'attacher. Briser une relation plutôt que la cultiver pour ne pas se retrouver démuni face au bonheur. Oui, pour répondre à votre question : j'ai peur d'aimer !}}
{{Réf Série|auteur=Alexandre Astier
|acteur=François Rollin
|série=Kaamelott
|saison=Livre VI
|épisode=''Praeceptores''}}

{{citation|citation= [Aux rois de Logres] Bon. Ca c'est bien gentil mais… À quel moment on trahit ?}}
{{Réf Série|auteur=Alexandre Astier
|acteur=François Rollin
|série=Kaamelott
|saison=Livre VI
|épisode=''Nuptiae''}}

{{citation|citation= Ah voilà ! Et c'est là le danger de la métaphore... si on parle avec des gros tas de bidoches, au bout de cinq minutes personne ne parle de la même chose!}}
{{Réf Série|auteur=Alexandre Astier
|acteur=François Rollin
|série=Kaamelott
|saison=Livre VI
|épisode= ''Nuptiae''}}

{{citation|citation= Oui. Alors moi je pourrais vous dire que, si on cueille pas les cerises quand elles sont sur l'arbre, on fera tintin pour le clafouti. Mais on sera pas plus avancé.}}
{{Réf Série|auteur=Alexandre Astier
|acteur=François Rollin
|série=Kaamelott
|saison=Livre VI
|épisode=''Nuptiæ''}}

{{citation|citation= Moi les premières années avec ma femme, je faisais ces conneries aussi. Une réunion hebdomadaire pour régler les problèmes avant qu'ils ne s'enveniment. Résultat : aujourd'hui, quand elle tombe sur moi dans les couloirs de la maison, elle a des remontées gastriques, elle me trouve laid et con, et elle essaie de me tuer trois fois par semaine. Euh depuis, les tables rondes, j'y crois plus beaucoup...}}
{{Réf Série|auteur=Alexandre Astier
|acteur=François Rollin
|série=Kaamelott
|saison=Livre VI
|épisode=''Nuptiæ''}}

{{citation|citation= (À propos des biscuits de la marraine du roi d'Armorique) Ils sentent la pisse, aussi.}}
{{Réf Série|auteur=Alexandre Astier
|acteur=François Rollin
|série=Kaamelott
|saison=Livre VI
|épisode=''Arturus Rex''}}

{{citation|citation= Deus minimi placet : seuls les dieux décident.}}
{{Réf Série|auteur=Alexandre Astier
|acteur=François Rollin
|série=Kaamelott
|saison=Livre VI
|épisode=''Arturus Rex''}}

{{citation|citation= [À Galessin] Soyons futés. [...] Non... mais pas vous ! Vous, vous pouvez rester tsoin-tsoin comme d'habitude.}}
{{Réf Série|auteur=Alexandre Astier
|acteur=François Rollin
|série=Kaamelott
|saison=Livre VI
|épisode=''Lacrimosa''}}

{{citation|citation=  Votre salope de fille m'a renversé une pleine soupière de bouillon sur toute la zone génitale, ça m'a LITTÉRALEMENT cuit les boules ! Vous remarquerez à quel point il m'est égal de parler de mes noix à ma belle-mère, famille de tarés !}}
{{Réf Série|auteur=Alexandre Astier
|acteur=François Rollin
|série=Kaamelott
|saison=Livre VI
|épisode=''Lacrimosa''}}

{{citation|citation= Il est roi d'Orcanie, le sanglier boulimique, chère madame !}}
{{Réf Série|auteur=Alexandre Astier
|acteur=François Rollin
|série=Kaamelott
|saison=Livre VI
|épisode=''Lacrimosa''}}

{{citation|citation= [Parlant de sa femme, Anna] Bon bah moi... je la suis ! Parce que je suis... très amoureux.}}
{{Réf Série|auteur=Alexandre Astier
|acteur=François Rollin
|série=Kaamelott
|saison=Livre VI
|épisode=''Lacrimosa''}}

{{citation|citation= "Mundi placet et spiritus minima", ça n'a aucun sens mais on pourrait très bien imaginer une traduction du type : "Le roseau plie, mais ne cède... qu'en cas de pépin"... ce qui ne veut rien dire non plus.}}
{{Réf Série|auteur=Alexandre Astier
|acteur=François Rollin
|série=Kaamelott
|saison=Livre VI
|épisode=''Lacrimosa''}}

{{citation|citation= Bon bon... Moi c'que j'en dis, c'est que, si vous arrivez à contenir vos élans, et à me laisser gérer tout ça à ma sauce, on pourrait bien se retrouver à la tête du Royaume en moins de temps qu'il n'en faut pour dire putsch. Ha ha ha ! J'aime assez ce p'tit ton décalé euh...}}
{{Réf Série|auteur=Alexandre Astier
|acteur=François Rollin
|série=Kaamelott
|saison=Livre VI
|épisode=''Lacrimosa''}}

{{citation|citation= Absque argento... Et j'ai plus la suite... Ce qu'est dommage parce que, il y a argento, on se dit le gars est bon, il y a pognon, et patatrac il en a une sous le coude.}}
{{Réf Film|titre=Kaamelott premier volet
|auteur=Alexandre Astier
|acteur=François Rollin
|date=2021}}

{{citation|citation= Libido sciendi ! Le désir de savoir ! Oui bon un peu tiré par les cheveux dans le contexte.}}
{{Réf Film|titre=Kaamelott premier volet
|auteur=Alexandre Astier
|acteur=François Rollin
|date=2021}}

{{citation|citation= Argumentum baculenum ! L'argument du bâton. Ah bah zut qui est a la fois correct et dans le propos... Donc on va lui préférer "Delenda Cartago", il faut détruire Carthage, qui est juste très con.}}
{{Réf Film|titre=Kaamelott premier volet
|auteur=Alexandre Astier
|acteur=François Rollin
|date=2021}}

{{autres projets|w=Personnages de Kaamelott#Loth}}

[[Catégorie:Kaamelott|Loth]]</text>
      <sha1>br0kv7a33z3gwev5vlyxtd6r0ekc2f2</sha1>
    </revision>
  </page>
</mediawiki>
